[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(( sqrt{2})^4 times 8^{ frac{2}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + 9 )에 대하여 ( lim_{h to 0} frac{f(2+h) f(2)}{h} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi )인 ( theta )에 대하여 ( cos^2 theta frac{4}{9} )일 때, ( sin^2 theta + cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{2}{9} )",
        "choice4": "( frac{1}{9} )",
        "choice5": "(0 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{x to 0^{ }}f(x) + lim_{x to 1^{+}}f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 [a_1 frac{1}{4}, a_2 + a_3 frac{3}{2} ] 일 때, (a_6 + a_7 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "20",
        "choice3": "24",
        "choice4": "28",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 양수 (a, b )에 대하여 함수 (f(x) )가 [ f(x) begin{cases} x + a & (x < 1) x & ( 1 le x < 3) bx 2 & (x ge 3) end{cases} ] 이다. 함수 (|f(x)| )가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{3} )",
        "choice2": "( frac{8}{3} )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( frac{10}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "단힌구간 ([0, pi] )에서 정의된 함수 (f(x) sin 2x )가 (x a )에서 최댓값을 갖고 (x b )에서 최솟값을 갖는다. 곡선 (y f(x) ) 위의 두 점 ((a, f(a)), (b, f(b)) )를 지나는 직선의 기울기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{ pi} )",
        "choice2": "( frac{2}{ pi} )",
        "choice3": "( frac{3}{ pi} )",
        "choice4": "( frac{4}{ pi} )",
        "choice5": "( frac{5}{ pi} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능하고 다음 조건을 만족시키는 모든 함수 ( f(x) )에 대하여 ( f(5) )의 최솟값은? [3점] (가) ( f(1) 3 ) (나) ( 1 < x < 5 )인 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f'(x) geq 5 )이다.",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "22",
        "choice3": "23",
        "choice4": "24",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(f(x) x^3 x + 6 ), (g(x) x^2 + a )가 있다. (x geq 0 )인 모든 실수 (x )에 대하여 부등식 (f(x) geq g(x) )가 성립할 때, 실수 ( a )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "선분 AC의 중점 M, 삼각형 ABC의 외접원이 직선 BM과 만나는 점 중 B가 아닌 점을 D라 할 때, 선분 MD의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 sqrt{10}}{5} )",
        "choice2": "( frac{7 sqrt{10}}{10} )",
        "choice3": "( frac{4 sqrt{10}}{5} )",
        "choice4": "( frac{9 sqrt{10}}{10} )",
        "choice5": "( sqrt{10} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "출발한 시각부터 점 P가 원점으로 돌아올 때까지 점 Q가 움직인 거리는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "공차가 3인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_{10} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{21}{2} )",
        "choice2": "( 11 )",
        "choice3": "( frac{23}{2} )",
        "choice4": "( 12 )",
        "choice5": "( frac{25}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( x_n < frac{1}{k} )을 만족시키는 (n )의 최솟값이 (6 )이 되도록 하는 자연수 (k )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "48",
        "choice2": "51",
        "choice3": "54",
        "choice4": "57",
        "choice5": "60",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( f(x) )와 최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( g(x) )가 [ g(x) begin{cases} int_{0}^{x} f(t) , dt & (x < 0) int_{0}^{x} f(t) , dt & (x geq 0) end{cases} ] 를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄷ, ㄹ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(a_{22} 0 )이 되도록 하는 모든 (k )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_{2}(x+2) + log_{2}(x 2) 5 )를 만족시키는 실수 ( x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) ) 에 대하여 ( f'(x) 8x^3 + 6x^2 )이고, ( f(0) 1 ) 일 때, ( f( 2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} (4k+a) 250 )일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 ( f(x) x^4 + ax^2 + b )는 ( x 1 )에서 극소이다. 함수 ( f(x) )의 극댓값이 ( 4 )일 때, ( a + b )의 값을 구하시오. (단, ( a )와 ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 2인 이차함수 ( f(x) ) 에 대하여 함수 ( g(x) int_{x}^{x+1} |f(t)| dt ) 는 ( x 1 ) 과 ( x 4 ) 에서 극소이다. ( f(0) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 (4 log_{64} left( frac{3}{4n+16} right) )의 값이 정수가 되도록 하는 1000 이하의 모든 (n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 426
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "두 양수 (a, b(b>3) )과 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (f(x) )에 대하여 함수 [ g(x) begin{cases} (x+3)f(x) & (x < 0) (x+a)f(x b) & (x geq 0) end{cases} ] 이 실수 전체의 집합에서 연속이고 다음 조건을 만족시킬 때, (g(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{1}{ sqrt{n^2 + 3n} sqrt{n^2 + n}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "곡선 (x^2 y ln x + x e ) 위의 점 ((e, e^2) )에서의 접선의 기울기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( e + 1 )",
        "choice2": "( e + 2 )",
        "choice3": "( e + 3 )",
        "choice4": "( 2e + 1 )",
        "choice5": "( 2e + 2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + 2x + 3 )의 역함수를 ( g(x) )라 할 때, ( g'(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{1}{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11 sqrt{3}}{9} )",
        "choice2": "( frac{4 sqrt{3}}{3} )",
        "choice3": "( frac{13 sqrt{3}}{9} )",
        "choice4": "( frac{14 sqrt{3}}{9} )",
        "choice5": "( frac{5 sqrt{3}}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "첫째항이 4인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} left( frac{a_n}{n} frac{3n+7}{n+2} right) )이 실수 (S )에 수렴할 때, (S )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "최고차항의 계수가 ( frac{1}{2} )인 삼차함수 ( f(x) )에 대하여 함수 ( g(x) )가 [ g(x) begin{cases} ln |f(x)| & (f(x) neq 0) 1 & (f(x) 0) end{cases} ] 이고 다음 조건을 만족시킬 때, 함수 ( g(x) )의 극솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( ln frac{13}{27} )",
        "choice2": "( ln frac{16}{27} )",
        "choice3": "( ln frac{19}{27} )",
        "choice4": "( ln frac{22}{27} )",
        "choice5": "( ln frac{25}{27} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 1이고 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{2} )인 부채꼴 (OAB )가 있다. 호 (AB ) 위의 점 (P )에서 선분 (OA )에 내린 수선의 발을 (H )라 하고, ( angle OAP )를 이등분하는 직선과 세 선분 (HP, OP, OB )의 교점을 각각 (Q, R, S )라 하자. ( angle APH theta )일 때, 삼각형 (AQH )의 넓이를 (f( theta) ), 삼각형 (PSR )의 넓이를 (g( theta) )라 하자. [ lim_{ theta to 0^{+}} frac{ theta^{3} times g( theta)}{f( theta)} k text{일 때, } 100k text{의 값을 구하시오}. left(단, 0 < theta < frac{ pi}{4} right) ) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "양수 (a )에 대하여 함수 (f(x) )는 (f(x) frac{x^2 ax}{e^x} ) 이다. 실수 (t )에 대하여 (x )에 대한 방정식 (f(x) f'(t)(x t) + f(t) ) 의 서로 다른 실근의 개수를 (g(t) )라 하자. (g(5) + lim_{t to 5} g(t) 5 )일 때, ( lim_{t to k^{ }} g(t) ne lim_{t to k^{+}} g(t) )를 만족시키는 모든 실수 (k )의 값의 합은 ( frac{q}{p} )이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    }
]